[電腦mon]求23"左右既打機mon推介

話說上年年中買左部VX239H (IPS mon)
好撚失望 一買番屋企開mon
刺眼刺到痴線 好似買左個電燈膽咁
特別係開d白底網頁既時候
我唔知setting有問題定咩啦
上網睇好多人都話呢隻mon好刺眼
亮度調低D依然有咁既問題(可能係背光設計既問題)
求巴打推介 一款望落去舒舒服服 反應時間又快既mon (23"左右)
主要用黎打機 唔修圖唔剪片 (宜家用緊 GTX970顯卡)
budget大約$2000

另外想問清楚究竟會唔會係我setting有問題而唔係個mon?
畢竟買多個mon都好哂錢
較過ICC檔 較過亮度 對比 色溫果D 都係唔得
利申:電腦盲

我部viewsonic都用左成7年